馮煒光：中央要求梁振英路線不變 惟有人要「撼頭埋牆」

特首梁振英宣布不競逐連任，令下屆特首選舉增添變數。不過新聞統籌專員馮煒光於《頭條日報》專欄稱，中聯辦及國務院港澳辦就梁振英不連任發的聲明，提到「一直充分肯定及高度評價」梁振英工作，是要告訴社會及有心問鼎下屆特首人士，「中央要求梁的路線不變」。

其他報道：美選舉人今投票 醞釀叛變 謀阻特朗普 學者料20人變節難翻盤

專欄題為＜再談中央兩份聲明＞，馮煒光指，兩份聲明都提到梁振英「堅定地貫徹『一國兩制』方針和基本法」，「維護國家主權、安全」，中聯辦聲明更說，梁振英處理政改問題、應對「佔中」、打擊「港獨」等一系列重大政治法律問題上，「敢於擔當」。

他之後反問下屆特首是否能「面對國家主權及安全受影響時，能一笑置之，置身事外，任由國家民族被侮辱」、「只要講句英式笑話便可以令泛民願意接納中央提出的『八三一』框架」、「又或者面對再一次的違法『佔中』時，只要在社交媒體上講些呃LIKE的說話，便可以對違法行為置之不理」等。

馮煒光批評，一些輿論領袖，尤其是反對派的，刻意忽略這兩份聲明重點。他又說，「有些標準已寫在牆上，只是有人要 『撼頭埋牆』而已」。

梁振英路線?689想自立為王

班友好似仲未知自己死期將至

弱智光，係得就唔會俾人，stop 佢啦！

搞港獨

呢個世界居然有份工的性質係刷上司鞋

真係做得咁好就唔洗宣布唔參選啦

係行佢條路線就唔撚洗換人啦

毛語錄都未讀過學人講愛國

一個字已經睇得出馮係個超級大傻仔黎

成報可吾可以再講白D，依班撚樣仲未識死

習核心VS梁路線,支持689做國家主席

似驚689撈唔到會連佢都清算埋

爻

等睇刁帝賜毒酒,你死梗馮蟻光

清算都浪費時間，直接掟去南海人工島